美國FCC表決通過取消「網路中立性」規定

〔中央社〕美國聯邦傳播委員會（FCC）今天表決通過，取消所謂「網路中立性」規定，這項規定意在確保網路自由與開放，讓消費者公平取得網路內容。這項決定將面臨反對陣營的司法挑戰。

路透社報導，白宮隨即表示，支持聯邦傳播委員會這項決定，但也持續支持讓民眾能夠廣泛使用網路。

不過，民主黨籍的紐約州檢察長史奈德曼（Eric Schneiderman）表示，他將率領各州對聯邦傳播委員會這項決定提出法律挑戰，透過訴訟尋求翻盤。美國民權聯盟（American Civil Liberties Union）也誓言將告上法院。

法新社報導，聯邦傳播委員會是以3票對2票，通過共和黨政府所任命主席裴伊（Ajit Pai）取消網路中立性規定的提案。裴伊表示，他推出的「恢復網路自由」計畫將終結這些不利投資和創新的「拙劣」規定。

表決時共和與民主兩黨委員壁壘分明，兩位民主黨委員投下反對票，其中的柯里本（Mignon Clyburn）批評，聯邦傳播委員會這麼做無異是「把開啟網路的鑰匙交給少數擁有千百億美元資產的大企業」。

裴伊在表決前表示，他的計畫將恢復「寬鬆」的規範，讓網路能夠蓬勃發展，而且能促進投資，以利推出新的服務。

他表示：「數位世界與水管、電線或下水道毫不相同。企業家和革新者比政府的嚴格規定更能引領網路發展。」

不過，另一位投下反對票的委員羅森沃賽爾（Jessica Rosenworcel）痛批，取消網路中立性規定將不利消費者。她說：「網路中立性就是網路自由。我支持這種自由。這個決定讓聯邦傳播委員會站在歷史錯誤的一方，法律錯誤的一方，及美國大眾錯誤的一方。」

2015年民主黨政府掌控的聯邦傳播委員會通過網路中立規定，禁止寬頻業者阻斷或減緩民眾取得網路內容的速度，或為了特定內容向消費者收取更多費用。這些規範目的在確保網路自由與開放，讓消費者公平取得網路內容，並防止寬頻業者偏好自家內容。

聯邦傳播委員會如今決定廢除這些規定，將對網路服務供應商、新興網路公司和消費者帶來重大影響，重繪數位世界版圖。

對反對網路中立性規定的AT&T公司（AT&T Inc）、康卡斯特公司（Comcast Corp）和威瑞森通訊公司（Verizon Communications Inc）等大型網路供應商來說，聯邦傳播委員會這項決定可謂一大勝利，將讓這些供應商獲得廣泛權力，決定消費者所取得的網路內容。

這對呼籲裴伊不要撤銷相關規範的谷歌（Google）母公司Alphabet Inc和臉書公司（Facebook Inc）來說則是一大挫敗。

在對消費者的影響方面，自由市場的支持者認為，付費優先的作法，意味在寬頻基礎建設上會有更多投資，使得上網和整體資料傳輸速度大為增加。

但是支持網路中立規定的人指出，消費者如果不想在網路上塞車，可能被迫支付額外的費用。消費者對於網路服務供應商的選擇可能會減少，寬頻使用費可能也會增加。

好多理所當然既自由慢慢消失
而左膠仍然堅信平民唔需要槍械

叫得做左膠
佢地只求心靈安慰 事實係點跟本唔會理

其實美國班撐槍撚都係九唔搭八
只會口頭上反
根本每次收緊槍械管制、影響言論自由條界線已經要出槍

痴線

自由從來你唔激烈反抗都會一步一步收緊
信政府同差佬係世上最on9 既事
所以槍權先係自由之本

過撚左?

其實世上係咪真係有hydra
The war taught us much. Humanity needed to surrender its freedom willingly.

準備控制人民思想
以後同香港一樣得cctvb

玩撚完

都幾大獲

呢單嘢右派推得最勁 又賴左膠
唔好以為全世界同香港一樣先得㗎

咩黎㗎？

要比喻嘅話
係咪就好似過紅隧，隧道公司要求跟車主個人收入黎排隊?
收入高嘅優先，低嘅排到最後

連登仔智商係咁嫁啦

利申：絲

真正影響會點

根本美國個問題係ISP壟斷
好多地方得一間先會咁
有多幾間根本唔洗呢啲法例

我諗應該係
中環人俾得起錢，就有十線大隧道俾人通去
天水圍俾唔起錢，就冇交通配套，得條山路仔連去
以後啲人連有天水圍呢個地方都唔知

網路中性係2015先立既法
未必影響到香港
當然唔取消係最好

好似上年定年頭講某個洲得一間網絡供應商，d客打LOL或者睇Netflix就要額外磅水，唔係就限速，之後2間公司一起告佢